<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
   <rdf:Description>
      <dc:title>Licht- en Schaduwbeelden uit de Binnenlanden van Java</dc:title>
      <dc:creator>Franz Wilhelm Junghuhn (1809–1864)</dc:creator>
      <dc:publisher>Project Gutenberg, Urbana, Illinois, USA., 2016-07-02</dc:publisher>
      <dc:date>2016-07-02</dc:date>
      <dc:rights>Dit eBoek is voor kosteloos gebruik door iedereen overal, met vrijwel geen beperkingen van welke soort dan ook. U mag het kopiëren, weggeven of hergebruiken onder de voorwaarden van de Project Gutenberg Licentie bij dit eBoek of on-line op www.gutenberg.org.
Dit eBoek is geproduceerd door het on-line gedistribueerd correctieteam op www.pgdp.net.
Deze tekst is gebaseerd op de eerste druk uit 1854, die onder het pseudoniem “Dag” verscheen.
Scans van deze editie zijn te vinden op Google Books (copy 1, 2).
De vierde herziene druk uit 1866 is beschikbaar bij de Staatbibliothek Berlin (copy 1).
De vijfde herziene druk uit 1867 is beschikbaar via Google Books (copy 1).

Historische eenheden die in dit boek voorkomen:


Geographische mijl (​1⁄15​ middelbare meridiaangraad)            7407.4074 m (in dit boek is uitgegaan van de oudere lengte van 7157 m)Rijnlandse voet  0.313947 m (dit boek gebruikt 0.31375 m)Nederlandse el   1 mJavaanse paal    1506.943 m (volgens dit boek 1506.0 m)
Bij het opgeven van de astronomische afstanden op bladzijde 400 zijn de termen miljoen en biljoen verward. Een biljoen in dit boek is gelijk aan 1000 miljoen (een waarde waarvoor wij meestal de term miljard gebruiken).


</dc:rights>
      <dc:description>Dit boek verscheen zes jaar voor de Max Havelaar van Multatuli, en sloeg gelijk in als een bom. Dat dit boek veel ophef veroorzaakte is niet verwonderlijk. Franz Wilhelm Junghuhn (1809–1864) leverde stevige kritiek op het christendom, niet in het minst op het zendingswerk in Indië. Toch is het boek tegenwoordig grotendeels vergeten. Het is dan ook een moeilijk te bevatten boek dat beginnend als reisverslag zichzelf uiteindelijk transformeert in levensbeschouwelijk traktaat.</dc:description>
      <dc:identifier>pg:52477</dc:identifier>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>